\documentclass[oneside]{style}

\title{Versión 02}
\principal{Examen 10}
\author{Tania Michelle Rubí Rojas}
\semester{Semestre 2023-1}

\begin{document}
\maketitle

\vspace{5mm}
\noindent
Nombre y número de cuenta: \hrulefill\

\vspace*{5mm}
Para cada uno de los siguientes ejercicios, \textbf{justifica ampliamente} tu 
respuesta:

\begin{questions}[label=\protect\circled{\bfseries\arabic*}]

    % Ejercicio 01
    \question
    {
        \textbf{Analiza} el siguiente argumento:
        \begin{verbatim}
            Maura no logró despertar sólo si las personas en el barco Kerberos
            cometieron el mismo error que las del barco Prometheus. Elliot es 
            el responsable de los asesinatos en el barco Kerberos o Daniel 
            invirtió los códigos de la simulación o Maura logró recordar.  
            Además, el hecho de que las personas en el barco Kerberos no 
            cometieran el mismo error que las del barco Prometheus es una 
            condición necesaria para que Daniel haya invertido los códigos de 
            la simulación. Luego, el hecho de que las personas en el barco 
            Kerberos cometieran el mismo error que las del barco Prometheus es 
            una condición suficiente para que Maura no lograra recordar. Por 
            lo tanto, Maura logró despertar o Elliot es el responsable de los 
            asesinatos en el barco Kerberos.   
        \end{verbatim}

        Para el texto anterior, \textbf{realiza} lo siguiente:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Traduce} el argumento al lenguaje de la Lógica 
            Proposicional. \textbf{Indica} claramente cuáles son las premisas 
            y cuál es la conclusión. 
            
            \item Utiliza \textbf{deducción natural} y \textbf{tu 
            traducción del inciso anterior} para indicar si el argumento es 
            correcto o no. 
        \end{itemize}
    }   
    
    % Ejercicio 02
    \question
    {
        \textbf{Analiza} el siguiente argumento:
        \begin{verbatim}
            Si A ganó la carrera, entonces B fue el segundo lugar o C fue el 
            segundo lugar. Si B fue el segundo lugar, entonces A no ganó la 
            carrera. Si D fue el segundo, entonces C no fue el segundo lugar. 
            Afirmamos que A ganó la carrera. Por lo tanto, D no fue el 
            segundo lugar. 
        \end{verbatim}

        Para el texto anterior, \textbf{realiza} lo siguiente:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Traduce} el argumento al lenguaje de la Lógica 
            Proposicional. \textbf{Indica} claramente cuáles son las premisas y
            cuál es la conclusión. 
            
            \item Utiliza \textbf{Funciones de Interpretación} y \textbf{tu 
            traducción del inciso anterior} para indicar si el argumento es 
            correcto o no. 
        \end{itemize}

    } 

    % Ejercicio 03
    \question
    {
        \textbf{Demuestra} la siguiente equivalencia lógica usando la 
        \textbf{regla de Leibniz}.
        \begin{equation*}
            (p \lor q) \land (\neg p \land (\neg p \land q)) \equiv 
            (\neg p \land q)
        \end{equation*}
    }

    \textbf{Nota:} Debes mostrar claramente quiénes son $E[z \; := \; X]$, 
    $E[z \; := \; Y]$, además de decir quiénes son $X$ y $Y$. 

    \newpage
    % Ejercicio 04
    \question
    {
        \textit{Proposición:} Para cualesquiera dos conjuntos $A$ y $B$ se tiene 
        que 
        \begin{equation*}
            A - B = A \Leftarrow A \cap B = \varnothing
        \end{equation*}

        \textsc{Demostración}: Sean $A$ y $B$ conjuntos cualesquiera. 
        Supongamos que $A \cap B = \varnothing$ y veamos que entonces 
        $A - B = A$. Mostraremos que se cumplen ambas contenciones. Claramente, 
        $A - B \subseteq A$, pues siempre que $x \in A$ y $x \in B$, se tiene 
        particularmente que $x \in A$. Para la contención recíproca, supongamos 
        que $x \in A$. Por hipótesis, $A \cap B$ no tiene elementos y, como $x \in A$, entonces $x$ no 
        puede pertenecer a $B$. Así, $x \in A$ y $x \notin B$; por lo que 
        $x \in A - B$. Por lo tanto, $A - B = A$. Concluimos entonces que 
        $A - B = A \Leftarrow A \cap B = \varnothing$.

        \vspace*{5mm}

        Para el texto anterior, \textbf{realiza} lo siguiente:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Traduce} el argumento al lenguaje de la Lógica 
            Proposicional (puedes parafresear algunas frases en caso de que sea 
            necesario). \textbf{Indica} claramente cuáles son las premisas y
            cuál es la conclusión.
            
            \item Utiliza \textbf{Tableaux} y \textbf{tu traducción del inciso 
            anterior} para indicar si el argumento es correcto o no. 
        \end{itemize}
    }
\end{questions}
\end{document}
